連續食七日麻油雞 痔瘡爆裂屁股噴血

生活中心／綜合報導

節氣已過立冬、天氣越來越冷，不少民眾開始「進補」，但小心不要補過頭了。台中一名50歲企業主連續7天吃麻油雞，沒想到有日在吃飯時屁股一陣溼熱，才發現褲子竟沾上不少鮮血。就醫後，醫師表示企業主是痔瘡爆裂導致大出血，提醒民眾，因為每個人體質不同，進補前最好了解適合自己的食材。

根據《蘋果日報》報導，該名企業主是虛熱體質，本就不適合吃太燥熱食材，更甭提連吃7日麻油雞、燒酒雞，沒疏忽補過頭的下場，導致痔瘡破裂大出血。不過當下醫師馬上打止血針，在調理兩周後，企業主也已經恢復健康。

▲冬日到來，不少人會吃麻油雞進補。

醫師提醒，不管是麻油雞、薑母鴨，一兩個禮拜吃一次就好。而且因為許多進補料理都有加酒，吃這些料理時，第一要注意酒駕問題；第二則是本身有心臟病、高血壓、慢性心血管等疾病的人，要小心慢性病可能會發作。此外，皮膚會起酒疹、過敏的人也要斟酌，才不會越補越糟或傷身。

想知卡勞個屎忽而家點

啲 G 真係害人不淺

寧願折壽二十年 都要食麻油雞

G

油雞呢

麻友雞害人不淺

留名等「我立即 屌你老母」出現

食7日游b

反而想知如果係西醫會點診症

負皮左 好好反省

麻友雞

隻臭雞真係衰

Mayu

你眼望我眼

我都想知西醫點去演繹”唔受得”呢個概念，一定有另一套講法去解釋同一回事

食麻G生性病

直接幫你割左佢

西醫好似都有戒口既觀念？可能會話雞刺激到身體發炎？

諗起銀魂，近藤用完沙紙屎忽噴血個幕